凡在中國領土包括香港出生並具中國血統的香港居民，均為中國公民，即使持外國護照，在中國或香港以外地方均不享外國領事保護權

政局紛亂 居港洋人申退中國籍增24%

如「希望在香港內被視為外籍公民」則須申報國籍變更，獲批後將不再是中國公民，可享所屬外國的領事保護。

中國血統？！
56個民族血統
包括俄羅斯 朝鮮。。。

我想知如果申請國籍變更放棄中國籍,個香港身份係咪都可以保留到

垃圾

on079

申請左退中國籍嘅話身分證得兩粒星仲可唔可以喺香港做嘢
應該問同三粒星俾咩唔同

A = 持證人擁有香港居留權
*** = 中國籍

亞當都係中國人

見加拿大親友
特登返香港攞回鄉卡
方便去大陸旅遊

血統？國族主義啫

三粒星 = 有宗主國國籍+香港居留權

1997/7/1 > = 任一英國國籍
1997/7/1 < = 中國籍

無參選權及投票權only

持有香港居民身份證、香港永久性居民身份證或回港證之人士

冇參選權
但係好似有投票權

中國血統

有參選權，有十幾個功能組別議席，基本法容許有外國國籍/外國居留權

屌你老母

visa upon arrival

有投票權
有參選權 ( 十幾個功能組別議席 )